<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Annanda</title><link>https://annanda.github.io/pt-br/</link><description>Recent content on Annanda</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://annanda.github.io/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entre em contato</title><link>https://annanda.github.io/pt-br/contact/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 15:04:48 +0100</pubDate><guid>https://annanda.github.io/pt-br/contact/</guid><description>&lt;p>Você pode me escrever no email abaixo, vou ficar feliz de saber de você.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>annanda.sousa at gmail.com&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>O que eu ando fazendo</title><link>https://annanda.github.io/pt-br/now/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://annanda.github.io/pt-br/now/</guid><description>&lt;p>Aqui você encontra sobre os projetos que estou envolvida atualmente (Terça, 14 de Outubro de 2021).&lt;/p>
&lt;h1 id="no-phd">No PhD&lt;/h1>
&lt;ul>
&lt;li>Escrevendo o capítulo de Trabalhos Relacionados da minha tese.&lt;/li>
&lt;li>Recrutando participantes e fazendo sessões de estudo para coletar dados para minha pesquisa.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="resto-da-minha-vida">Resto da minha vida&lt;/h1>
&lt;p>(Quando você está fazendo um doutorado é assim que você passa a classificar sua vida: coisas do PhD vs. todo o resto)&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Foco atual de desenvolvimento pessoal&lt;/strong>: Ser constante com alimentação e hábitos de auto-cuidado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Leituras do momento&lt;/strong>: &lt;a href="https://www.theblissbean.com/book">Plan and organize your life&lt;/a> da Beatrice Naujalyte e &lt;a href="https://www.amazon.com/M%C3%A3es-arrependidas-Portuguese-Orna-Donath-ebook/dp/B07BJ883MG/">Mães arrependidas&lt;/a> da Orna Donath.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Alguns tópicos de estudo que estou atualmente interessada&lt;/strong>: estilo de vida Ayurvédico (alimentação e hábitos), desenvolvimento de apps para iPhone/Apple Watch, fotografia usando iPhone, desenvolvimento de jogos usando Unreal Engine.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Jogo que estou mais jogando&lt;/strong>: Animal Crossing: New Horizons.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Playlist Favorita&lt;/strong>: &lt;a href="https://open.spotify.com/playlist/0vM6vvhenAbcfXX0W6ck0U?si=1L8-OYvfRSOoETJaNeGJsw">Korean to repeat always&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Atual obsessão&lt;/strong>: Assistir vídeos no Youtube unboxing de iPhone 13 pro. Eu acho que já vi todos os vídeos desse tipo que existem, que Deus me ajude!&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A ideia dessa página foi inspirada pelo site do &lt;a href="https://copingmechanism.com/now/">Jack Baty&amp;rsquo;s&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre Mim</title><link>https://annanda.github.io/pt-br/about/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://annanda.github.io/pt-br/about/</guid><description>&lt;p>Olá, meu nome é Annanda. Eu nasci no nordeste do Brasil (Maranhão) e morei muitos anos no Rio de Janeiro.&lt;/p>
&lt;p>Foi meu pai que escolheu meu nome, e ele significa &lt;em>bliss&lt;/em> (pode ser traduzido como &lt;em>enlevo&lt;/em>): &amp;ldquo;profunda felicidade,
grande alegria&amp;rdquo;. Quem me conhece pessoalmente vai concordar que eu tenho tudo a ver com o meu nome, eu amo sorrir.&lt;/p>
&lt;p>Eu sou formada em Ciência da Computação pela UFRJ - esse é o meu maior orgulho até o momento!&lt;/p>
&lt;p>Atualmente estou fazendo doutorado na NUI Galway, na Irlanda. Na minha pesquisa, eu estou estudando como criar um modelo
multimodal de computador para automaticamente identificar emoções de crianças com autismo.&lt;/p>
&lt;p>Meu primeiro contato com algum tipo de código de computador foi com HTML, lá em 2001. Lá por 2010, eu fiz diversos curso
de HTML, CSS, Javascript e PHP (nessa época eu fiz muitos sites usando Wordpress). Eu programo em Python desde 2014.
Durante algum tempo eu fui muito ativa na comunidade brasileira de Python: eu organisei workshops de Python e Django,
apresentei em eventos, fui em várias Python Brasil e outros eventos locais. Eu fui uma das fundadoras do Pyladies Rio em 2015. E eu até cheguei a ser parte do board da Associação Python Brasil - isso tudo foi antes de começar meu PhD.&lt;/p>
&lt;p>Durante meus tempos de faculdade, eu fui estagiária em duas empresas diferentes. Na primeira eu trabalhei com
desenvolvimento web em Java, e desenvolvimento com Ruby on Rails. Eu também lidei diretamente com clientes. Na segunda
empresa, eu trabalhei com escrita técnica e Javascript. Depois disso eu fui estagiária em um centro de pesquisa,
trabalhando em um projeto de pesquisa europeu. Foi então que me apaixonei por pesquisa e decidi fazer o doutorado.
Durante esse estágio eu trabalhei com IA, aprendizado de máquina, processamento de linguagem natural. Também fiz parte
da escrita de papers e relatórios de pesquisa. Nesse projeto eu tive os melhores colegas de trabalho do mundo!&lt;/p>
&lt;p>Sou casada com o &lt;a href="https://arruda.blog.br/">Felipe&lt;/a>, nós estamos juntos há mais de dez anos! Ele é a minha pessoa
favorita no mundo.&lt;/p>
&lt;p>Aqui nesse blog, eu escrevo um pouco sobre tudo o que eu amo: livros, tecnologia, programação, organização,
produtividade, fotografia e obsessões aleatórias que eu possa ter no momento. Eu sempre tenho ao menos uma obsessão
ativa.&lt;/p>
&lt;p>Para ler sobre o que eu ando fazendo, vá &lt;a href="https://annanda.github.io/pt-br/now">aqui&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>